# Algorithmes des réseaux

## Expéditeur TCP IPv4

Complétez le programme `sender-tcp.c` pour envoyer le message `hello world` avec les protocoles `IPv4` et `TCP`.

Le programme admet en argument le numéro de port de l'hôte distant à contacter :

    ./sender-tcp port_number

Les seuls numéros de port valides sont ceux contenus dans l'intervalle [10000; 65000].

**Objectifs :** savoir créer un socket et transmettre un message texte en TCP.

## Marche à suivre

Vous devez dans un premier temps créer un socket `IPv4` et `TCP` via la primitive :

    int socket (int domain, int type, int protocol)

Ensuite, vous pouvez récupérer votre code de l'exercice 2 pour renseigner l'adresse `IPv4` et le port du destinataire à l'aide de la fonction `getaddrinfo()`. Le destinataire sera joignable sur l'adresse `127.0.0.1` et le port passé en argument du programme. N'oubliez pas de mettre à jour le type de socket dans la structure `hints`.

Vous devez maintenant vous connecter au serveur pour initier la transaction TCP (3-ways handshake) via la fonction :

    int connect (int socket, const struct sockaddr *address, socklen_t address_len)
    
Enfin, l'envoi du message se fait via la primitive :

    ssize_t send (int socket, const void *buffer, size_t length, int flags)

Sans option (`flags = 0`), cette primitive est équivalente à :

    ssize_t write (int fildes, const void *buf, size_t nbyte)

Vous pouvez tester votre programme en exécutant la commande `nc` (netcat) dans un autre terminal afin d'écouter en TCP sur l'adresse `127.0.0.1` et le port de votre choix :

    nc -4l 127.0.0.1 port_number

Vous pouvez ensuite lancer votre programme dans un autre terminal avec le même port en argument et vérifier que le message transmis est bien affiché par `netcat` sur la sortie standard.

## Validation

Votre programme doit obligatoirement passer tous les tests sur gitlab (il suffit de `commit/push` le fichier source pour déclencher le pipeline de compilation et de tests) avant de passer à l'exercice suivant.
